## About
**Цели**: Изучить различные групповые функции MPI. Сравнить реа- лизацию коллективных обменов с помощью групповых функций и с помо- щью двухточечных обменов.

**Постановка задачи**: Реализовать распределение массива значений от `n` процессов с помощью двухточечных обменов с выполнением какой-либо операции приведения (сумма, минимум, среднее и пр.) таким образом, что бы на `i`-ом процессе оказались приведенные `i`-ые элементы массива. Эффективность реализации сравнить с функцией `MPI_Reduce_scatter()`.

## Results
В рамках выполенния работы были созданы две программы, которые ищую *сумму*:
- `no_scatter.cpp` - вариант самописного аналога программы `MPI_Reduce_scatter()`;
- `scatter.cpp` - вариант `MPI_Reduce_scatter()` из стандартного набора методов пакета `mpi.h`.

Для честности результатов - проведем несколько измерений времени выполнения, представленных в таблице ниже.

> Примечание: для определения эффективности - будем использовать сравнение времени, меняя количество потоков.

| np | no_scatter  | scatter  |
|----|-------------|----------|
| 2  | 0.000106    | 0.000128 |  
| 3  | 0.000171    | 0.000134 |  
| 4  | 0.000151    | 0.000256 |
| 5  | 0.000392    | 0.000222 |
| 6  | 0.000258    | 0.000328 |
| 7  | 0.004535    | 0.002969 |
| 8  | 0.012337    | 0.004567 |

В результате можно увидеть, что время выполнения относительно одинаково для обоих подход.

## Build
Для сборки лабораторной работы (`MPI_Reduce_scatter`) выполнить:
```bash
    make docker-mbuild-10-11 target=scatter.cpp  
```

Для сборки лабораторной работы (no `MPI_Reduce_scatter`) выполнить:
```bash
    make docker-mbuild-10-11 target=no_scatter.cpp  
```

## Run
Для запуска лабораторной работы (`MPI_Reduce_scatter`) выполнить:
```bash
    make docker-mrun-10-11 np=<count-of-proc> target=scatter.cpp  
```

Для запуска лабораторной работы (no `MPI_Reduce_scatter`) выполнить:
```bash
    make docker-mrun-10-11 np=<count-of-proc> target=no_scatter.cpp
```
